17歲女坐巴拿馬註冊郵輪被姦 法官稱無「司法管轄權」釋放疑犯

英國一名17歲少女與父母乘搭郵輪「神曲號」（MSC Divina）到地中海度假，卻在郵輪上懷疑被一名男子強姦，郵輪船長待船隻抵達西班牙瓦倫西亞港口後報警，當地警方上船拉人。但當地法院同日稍後卻釋放疑犯，因為法官聲稱今次案件涉及兩名外國人士，而且案發地點是一艘正在國際水域航行、在巴拿馬註冊的郵輪，因此他「沒有司法管轄權調查這宗罪案」。

案發於上周四凌晨5時，當時郵輪正從西班牙另一城市馬略卡前往瓦倫西亞，受害人聲稱被意大利疑犯推入船艙內強姦。郵輪早上7時許抵達瓦倫西亞港口後，船長立即報警。警方隨後上船拘捕在意大利居住的18歲疑犯，受害人則被安排到瓦倫西亞一間醫院檢查，警方亦在懷疑案發的船艙及受害人的衣服收集DNA樣本進行測試。

郵輪下午4時離開瓦倫西亞前往法國馬賽，女受害人與父母隨船離開，疑犯則被拘留。但其後法院宣佈釋放疑犯，法官解釋因為他「沒有司法管轄權調查這宗罪案」。西班牙司法系統以往採用「普遍司法管轄權」（universal jurisdiction），令當地法院可以對境外的罪案行使刑事管轄權，但西班牙在2014年修例，規定在境外發生的刑事案件，被告須至少在西班牙居住，法院方可受理，而這宗案件涉及兩名外國公民，案發地點卻是一艘正在國際水域航行的巴拿馬註冊郵輪。

因此，除非涉案的意大利疑犯本身在西班牙居住，法官才可以審理案件，但法院最終確定疑犯在西班牙沒有住址。疑犯相信在上周四晚已獲釋，暫時未知他的行蹤。法官要求巴拿馬、英國及意大利三國採取行動，郵輪所屬公司未有評論事件。

英國《每日郵報》

交情

告唔到佢咪唯有自己私了囉我相信咁樣條氣仲順

勞...?

出去望下大與山

巴拿馬總統同我都算有啲交情

搵人掉佢落海

以後重有人夠膽坐油輪?

想問係咪到咗公海啦

睇標題已經有聲

得呢架船嘅注冊國家先有資格拉我

17歲一定好撚緊

只要下站係西班牙的話

公海炸沉架船，拍拍屎忽走得？

係香港搭到既郵輪係邊度注冊？

好多都係巴哈馬

岀到公海船長唔係就係法律咩？

有睇賭神

我無所謂呀,聚賭最多罰三千,你強姦,最少坐十年啦!

淨係呢架船
既注冊國家
先可以拉我架渣

非法聚賭罰三千

出到公海未？

我覺得你呢個借刀殺人計劃百密一疏

不要拍拖去強姦的人有福了

公海見

出公海掉佢落海

已經到公海啦

已經係公海啦

巴拿馬註冊船真係特別屈機

19 歲生日睇怕唔洗喺赤柱擺喇

有聲既

後生仔始終都係後生仔

係咪公海呀
係呀！

個犯都係港產片賭神fans

好撚嘈啊屌

頂住啊！！！

到咗公海未？

屌全部回覆都係對白

係咪公海

哩副係西德最新科技

唔係可以送返註冊地方拉咩
包船去巴拿馬囉即刻

呢度係公海

咁同理隊冧佢都無 司法管轄權

想搭地中海郵輪了

呢個post 好嘈

係好癡線嘅一個post。
但我鐘意。

註冊國家~~~~~

睇下見唔見到大嶼山

有無人睇緊呢個post有幻聽?

成個post都冇人講單新聞

……好撚心啦

星哥！呢度無王管既

個犯識玩

出咗公海未?

唔好諗住畀帖我

咁咪私了出到公海拎刀捅死條仔囉 橫掂唔會比人捉

我諗你個餐 係赤柱擺都得啦 順帶一提 唔使請我去

臭雞enjoy 㗎
全部女人.jpg

你試下行出窗口望下，睇下見唔見到大嶼山。

係咪處

後生仔始終都係後生仔
始終都係未夠爐火純青

到左公海未?

終於離開到大與山

陳金誠

Martin Davies, director of the Maritime Law Center at Tulane University, said cruise ship passengers may be surprised to learn that they are “not as protected by the law as they think they are.”

“Once they’re in international waters,” he told The Washington Post, “there’s much less legal protection than they realize.”

Davies said when it comes to prosecuting criminal cases in international waters, the law is “vague” and “underdeveloped,” but he added that “the country of the flag comes first.” In this case, Davies said, Panama would have the first right to prosecute since the vessel is registered there.

According to the United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS), “Every State shall effectively exercise its jurisdiction and control in administrative, technical and social matters over ships flying its flag.”

It states:

In particular every State shall:

(a) maintain a register of ships containing the names and particulars of ships flying its flag, except those which are excluded from generally accepted international regulations on account of their small size; and

(b) assume jurisdiction under its internal law over each ship flying its flag and its master, officers and crew in respect of administrative, technical and social matters concerning the ship.

Davies said international law also permits countries to hold their citizens accountable in criminal cases, as well as seek justice for their victims. That would mean both Italy and the United Kingdom may have jurisdiction, though Davies said those countries would first have to determine whether Panama intended to prosecute. He said is not familiar with those countries’ laws.

公海殺人？

掉落海？唔撚係咁益佢呀？
幾條友夾手夾腳捉佢上船慢慢折磨啦

注你老母咩 註啊 唔撚識字？

我都諗到呢句

Hello moto

17歲全盛期既鬼妹閪
嘩屌

注你老母，註冊呀

收埋你支牙籤啦
緊唔緊關你屁事

見到巴拿馬註冊船就已經估到啲人會留咩言

組隊上去了

船上幾百條女 可以學紂王玩耍盲雞

巴拿馬總統: 哇屌，又嚟

你知我知嗰個單眼佬都知

屌你另一套黎

仆街賭神教壞人
教人合法強姦同殺人

呢鑊fatfat啦
出到公海做咩都得

唉屌 坐郵輪先

究竟算係英國一分定係巴拿馬一分

公海一分

無問題，早啲講我開船都慳返!

呢到公海來架

首先,你要同巴拿馬總統有交情

出公海

有冇連登仔組團去搵食

呢條友識玩
見到架船出左公海就嚟料

屌哂樓上啲文盲，註冊呀！唔係注呀！

註呀屌你老母

係囉法官都同你講管唔到

呢堆圖雖然係想講大毒犯馬惜珍單嘢
死撚咗嘅人係可以盡情俾人恥笑

唔去巴拿馬未去台灣lo
殺人放火都無事

係咪得我一個睇標題睇到輪姦...

仲可能係處

咁我係約啲女仔去搭呢隻船，然後強姦佢地咪無事

你得唔得？ 睇中就埋去屌 家下屎忽都唔洗洗
你又有幾純青呀 老野

去轉澳門都冇事喇

wt if係澳門姦完人 返左香港呢

澳門同香港冇引渡條約,你走得甩當你贏

成隻船都係神油

死唔信巴拿馬法例無強姦罪

呢到係公海
唔可以亂黎架
只有呢隻船所註冊既國家 先至可以拉我架渣

海盜同恐怖襲擊行為，離船隻最近嘅軍艦有司法管轄權

留名學野

巴拿馬

極多船係巴拿馬。

咁船長唔通可以行私刑咩

姦完坐直升機走